{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"25","quiz":[{"id":306,"question":"عند السير في طريق وعره ، يجب","a":"أن نتمهل بالسير","b":"أن نضع رجلنا على دعسة الفرامل للاستعداد لكل حالة طارئة","answer":"1"},{"id":300,"question":"ماذا يسبب سوق مركبة محركها خالي من الزيت ؟","a":"خراب المحرك","b":"اضافة طاقة للمحرك لكن مع اجهاد","answer":"1"},{"id":316,"question":"لكي نفحص بان هناك ماء كافي الرادياتور ، يجب","a":"فتح غطاء الرادياتور ، لنرى اذا هناك ماء كافي","b":"طمس مقياس الماء في الرادياتور لنرى كمية الماء","answer":"1"},{"id":307,"question":"لكي نتاكد من وجود ماء كافي داخل الرادياتور ، يجب","a":"فحص ذلك بواسطة مقياس الماء في لوحة المقياس","b":"فتح غطاء الرادياتور  لنرى الى اى حد يصل الماء","answer":"2"},{"id":327,"question":"لمن يجوز ان يصلح مضخة البخ في محرك ديزل ؟","a":"كراج مرخص لتصليح جهاز الوقود في محركات الديزل","b":"كل ميكانيكي في كراج مرخص","answer":"1"},{"id":323,"question":"اذا كان ضغط الهواء في الاطارات الامامية في المركبة منخفض","a":"يصعب توجيه المقود يمنة او يسرة","b":"يقلل من احتكاك الاطارات مع سطح الطريق","answer":"1"},{"id":309,"question":"كيف يتكون ضغط الهواء اللازم لجهاز الفرامل الهوائية ؟","a":"بواسطة جهاز الامتصاص","b":"بواسطة ضاغطة (كمبرسور)","answer":"2"},{"id":320,"question":"يجب ان تكون الاطارات الموجودة على نفس المدار","a":"من نفس السمك","b":"من نفس المقاييس","answer":"2"},{"id":303,"question":"انخفاض ضغط الزيت بصورة فجائية معناه","a":"ارتفاع حرارة الزيت في جهاز الغيار","b":"خلل في مضخة الزيت","answer":"2"},{"id":315,"question":"ما هو السبب في فراغ مبالغ فيه في جهاز المقود ؟","a":"محور المقود ملتوي","b":"كرة جهاز المقود (البطيخة) متآكلة او فراغ في توصيل شبكة المقود","answer":"2"},{"id":313,"question":"عليك التاكد قبل ان ترفع المركبة لتغير عجل","a":"عدم استعمال فرامل اليد بتاتا","b":"ضمان عدم تحرك المركبة وكذلك يجب استعمال فرامل اليد","answer":"2"},{"id":328,"question":"هل يجب أن نقفل مضخة البخاخات بسداد بلومبه ( ختم رصاصي )","a":"نعم واجب اذا كان الماتور أكثر من 3 سلندر","b":"نعم واجب تركيب قفل بلومية ( ختم رصاصي ) على كل محرك ديزل","answer":"2"},{"id":308,"question":"عند الضغط على دعسة الفرامل","a":"تتوقف المركبة في نفس المكان","b":"تستمر المركبة في السير لمسافة ما ثم تتوقف","answer":"2"},{"id":319,"question":"توازن عجلات غير صحيح يسبب","a":"فقدان سريع لضغط الهواء في الاطارات","b":"تآكل سريع في الاطارات","answer":"2"},{"id":301,"question":"قبل تحريك المركبة صباحا عليك","a":"فحص الزيت","b":"وضع احذية الامان تحت العجلات","answer":"1"},{"id":317,"question":"اذا شعرت اثناء السير بحدوث انفجار في اطار فماذا عليك ان تفعل ؟","a":"مسك المقود بقوة واستعمال الفرامل تدريجيا الى ان تقف المركبة","b":"تستعمل الغيار الواطئ وتسير ببطء الى ان تصل الى كراج او محطة خدمة","answer":"1"},{"id":324,"question":"عند الضغط على دعسة الكلاتش","a":"المحرك لا يوصل القوة للعجلات","b":"المحرك يجتهد اكثر من اللزوم","answer":"1"},{"id":310,"question":"كيف يشغل الهواء صندلة الفرامل في جهاز الفرامل الهوائية ؟","a":"بواسطة ضغط الهواء الذي يشغل حجاب حاجز وهذا الحجاب يشغل آلة ميكانيكية","b":"يضغط الهواء الزيت الموجود داخل الجهاز","answer":"1"},{"id":304,"question":"يجب فحص كمية الزيت في حوض الزيت","a":"عند تغيير الزيت فقط","b":"كل يوم","answer":"2"},{"id":305,"question":"بعد عبورك طريق مغمورة بالمياه ، اي جهاز يحتمل ان يتأثر في عمله ؟","a":"جهاز القيادة","b":"جهاز الفرامل","answer":"2"},{"id":318,"question":"عليك اخذ المركبة الى كراج خاص لفحص توازن العجلات","a":"عندما تشعر بتآكل سريع للاطارات","b":"عندما تشعر بنقص في قدرة المركبة","answer":"1"},{"id":321,"question":"كيف تفحص اذا كانت كمية الماء في المبرد (الرادياتور) كافية ؟","a":"تفتح غطاء المبرد وتفحص كمية الماء عندما يكون المحرك باردا","b":"تتوجه الى الكراج لفحص الرادياتور","answer":"1"},{"id":314,"question":"اذا لاحظت ان عجلة القيادة تنحرف بصورة فجائية فماذا تفعل ؟","a":"تفحص شدة صواميل العجلات الامامية","b":"تفحص الزيت في جهاز المقود","answer":"1"},{"id":312,"question":"بماذا تزود فرامل الاستعمال التي تعمل بالهواء ؟","a":"بدعسة فرامل كبيرة","b":"بصمام امان ومقياس لضغط الهواء واداة تحذير وصمام اطلاق","answer":"2"},{"id":302,"question":"ما هو السبب حسب رأيك اذا كان مقياس الزيت يدل على كمية زيت فوق الخط ؟","a":"مضخة الزيت تعمل اسرع من المعتاد","b":"تسرب وقود للزيت","answer":"2"},{"id":311,"question":"تشتغل فرامل الاستعمال والفرامل الاحتياطية","a":"بصورة منفردة","b":"بصورة مشتركة","answer":"1"},{"id":306,"question":"لماذا يجب تفريغ خزان الهواء في المركبة المجهزة بفرامل هوائية ؟","a":"لاخراج المياه التي تجمعت في خزان الهواء","b":"لتحرير الضغط في مواسير الهواء","answer":"1"},{"id":322,"question":"هل يجوز تنفيذ تغيير في مبنى المركبة او نوعها ؟","a":"يجوز اذا نفذ التغيير في كراج مرخص","b":"يجوز بترخيص خطي مسبق من سلطة الترخيص","answer":"2"},{"id":325,"question":"ما هو الترتيب اللازم لتغيير العجل","a":"قبل كل شي رفع العجل ، وبعد ذلك فتح البراغي تماما","b":"ترخية البراغي قليلا ، رفع العجل وبعد ذلك حل البراغي تماما","answer":"2"},{"id":329,"question":"ما هي وظيفة البخاخ في محرك الديزل","a":"بخ الوقود في غرفة الاحتراق","b":"بخ الوقود في المحرك","answer":"1"}]},"__N_SSG":true}